## Навык для Яндекс.Алисы (Yandex.Alice skill)


**Яндекс.Алиса** — созданный компанией Яндекс в 2017 году виртуальный голосовой ассистент, распознающий естественную речь и имитирующий живой диалог с пользователем. 
По официальным данным, сервисом ежедневно пользуются порядка 8 миллионов человек. Главным преимуществом Алисы является гибкость в плане решения прикладных задач, что возможно только благодаря удобной системе навыков.

**Навыки (skills)** — это внешние приложения, написанные сторонними разработчиками и подключенные к Алисе через **Яндекс.Диалоги** — платформу для разработчиков, которая позволяет добавлять сценарии общения с пользователями на сервисы Яндекса (в том числе и голосовые приложения для Алисы).
Данный проект представляет собой **серверное приложение**, реализующее навык для Яндекс.Алисы. Целью его создания было научить голосовой помощник работать с фотографиями из социальной сети ВКонтакте. 
Таким образом, пользователи навыка получают возможность взаимодействия со своим виртуальным альбомом используя голосовые команды.

Для размещения проекта был выбран сервис **Microsoft Azure**, поскольку он предоставляет бесплатную рабочую версию для студентов и имеет большой набор встроенных инструментов. 
Внутри этого сервиса запускается **Docker-Контейнер**, содержащий код проекта и необходимые для запуска утилиты.
Код проекта написан на языке **Python** с использованием фрэймворка **Flask**. Данный подход позволяет создавать минималистичные, гибкие веб-приложения с удобным синтаксисом.


### Документация Яндекс.Диалогов (Documentation of Yandex.Dialogs)
https://yandex.ru/dev/dialogs/alice/doc/


### Contributors
**Sergey Vlad, 
Alina Terekhova**